鐘南山：新冠肺炎疫情有望4月前結束！解讀“潛伏期24天”

鐘南山：新冠肺炎疫情有望4月前結束！解讀“潛伏期24天”

鐘南山院士2月11日在接受路透社採訪時表示，新型冠狀病毒感染肺炎病例已經在一些地區出現下滑，預計峰值將在2月中下旬出現，4月前可能結束。做出上述預測是基於現有的數學模型、近期疫情情況以及政府所採取的措施。

不過他承認，目前人們對新型冠狀病毒還有很多未知：“我們還不知道病毒為何有如此大的傳染性，這是最大的問題。”

其他的不確定性還包括新型冠狀病毒能否通過糞便傳播，是否有“超級傳播者”等等。

路透社採訪鐘南山視頻截圖

國是直通車微博截圖

鐘南山表示在此次疫情中，中國政府採取的措施比SARS期間更加有力，比如在透明性和與世衛組織的合作方面做得更好。他還呼籲政府應該採取更多的措施，比如終結野生動物市場交易，在衛生技術方面進行更多的國際合作，提升疾控中心的運營能力，以及建立潛在流行病的全球預警系統。

鐘南山表示，相關部門對一些已經康復的病人仍然採取了留院隔離的措施，因為他們不想冒風險。“他們不知道這些已經康復的病人是否還會再次感染，所以出院率目前看起來並不高。”

回應潛伏期最長24天

2月11日，鐘南山院士接受總台央視記者獨家專訪，回應了近日媒體報導“鐘南山的最新論文發現新冠肺炎潛伏期最長可達24天”的問題。

鐘南山：有關我們團隊關於1099例新冠肺炎患者臨床特徵的文章，這個研究是全國30個省、自治區和直轄市共計552家醫院提供臨床的數據，研究團隊對患者臨床特徵進行綜合分析的。

這篇文章是一個預印版（pre print server），預印版本身就需要徵求更多的同行意見，按照預印版的官方要求，其信息並不能給媒體引用，也不能指導臨床，必須要經過同行評議。在預印版裡面的潛伏期，我們有一種統計的方法是根據患者的口述來記錄下來的，我們根據患者講述過接觸傳染源時間以及症狀最早出現的時間進行計算，最長的是24天。但實際上真正敘述有24天的病人只有1例，也就是說1099例中只有1例。以這僅有的1例患者報導的時間作為疾病的最長潛伏期是不夠科學，既往其它疾病也有先例，如狂犬病。我們的研究顯示所有患者潛伏期的中位數是4天，此外，我們在這篇文章即將報導四分位間距，分別是2天與7天（即差距為5天），其更加科學地反映人群的總體情況。

因此關於未發表的文章部分信息不應該被過度解讀。

全國返程會否導致進一步的發病高峰？

11日下午，廣東醫療隊武漢前方ICU團隊與後方廣州醫科大學附屬第一醫院舉行遠程視頻病例討論會議。鐘南山院士通過視頻連線說，從目前來看，疫情拐點還無法預測，但峰值應該在2月中下旬出現。疫情拐點由返程高峰的防控情況決定。

全國返程是否會導致進一步的發病高峰？鐘南山認為，不太會有新的更高的高峰，因為延長假期已把潛伏期度過，加上各個城市嚴格的哨點進行健康監測，如發現有問題，肯定會被隔離。

鐘南山認為，至於武漢的情況，還是需要一定時間的努力，因為武漢現在每天新增的病例並沒有明顯減少。武漢首先要做到的是把有病得跟沒病的分開。

“人傳人的問題，在武漢仍然沒能解決。”他說。

鐘南山認為，危重症病人看起來治療仍有一定難度，新冠肺炎跟SARS不太一樣，治療還需更多探索。現在的治療實際上是超越常規的治療，新冠肺炎有獨特的病理特徵，抗病毒和抗炎（抗病毒引起的炎症風暴）是兩個主要問題。

“相信有足夠的場所，有充足的醫生，有較好的防護工具，以及有我們多方面的支撐團隊，武漢的情況應該會比較快地改觀，但是現在還處於一個相當困難的階段。”鐘南山說。

來源：綜合央視新聞、國是直通車、新華社等

香港樓價爆先定武肺完先

山神咁大個人唔識個醜字點寫？

笑撚左

未來24日是關鍵

習近平：無事啦，大家可以返工谷GDP

又燈

算鳩數啦
燒山啲燈力係咪去左佢度

鍾南山

支蟈維穩鐘南山：
新型冠狀肺炎潛伏期恐長達七個月至一年，全球要有心理準備

痴9 線

鍾南山同三峽水壩有咩分別

今日出現拐點，爆升15000宗，係咪見頂啦？

然後全國響應習近平號召，月尾開工全面脫貧，實現小康社會

終國第幾次比自己fake news fake埋?

香港區議會大勝，台灣蔡英文大勝

支爆近了
呢條撚樣出黎洗白

納米病毒有計時器
殺夠窮撚廢老就身爆

燒山傳人鍾南山

打撚死你

上個月夠話會結束

佢個樣越睇越似神棍